{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind. Ahvidele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel"},{"text":"Olen hea kaaliumi allikas"},{"text":"Sa s√∂√∂d mind, et saada energiat"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4D03F","category":"food","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane, vahel roheline. Sa v√µid mulle sisse hammustada v√µi minust mahla teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puu otsas"},{"text":"Lumivalgeke armastas mind"},{"text":"Arstid √ºtlevad, et √ºks minust hoiab neid eemal."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE74C3C","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ. J√§nkud armastavad mind mugida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa sees"},{"text":"Bugs J√§nku s√∂√∂b mind palju"},{"text":"Aitan paremini n√§ha"}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE67E22","category":"food","icon":"ü•ï"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi oma teravilja peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind teeb taluloom"},{"text":"Ma olen sinu luudele hea"},{"text":"Mul l√§heb k√ºpsistega h√§sti"}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"food","icon":"ü•õ"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike, roheline ja √ºmmargune. Kasvatan kaunas ja v√µite mind s√º√ºa k√∂√∂giviljana. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaunvilja t√º√ºp"},{"text":"Olen sama v√§rvi kui rohi"},{"text":"Vahel olen supis"}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oliiv","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF2ECC71","category":"food","icon":"ü´õ"}},{"level":"6","type":"food","question":"Ma olen magus ja k√ºlm. Sa v√µid mind koonusesse v√µi topsi s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla palju erinevaid maitseid"},{"text":"Inimestele meeldib mind s√º√ºa, kui on palav"},{"text":"Ma v√µin su keele k√ºlmaks teha"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Komm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0B27A","category":"food","icon":"üç¶"}},{"level":"7","type":"food","question":"Mind valmistatakse tomatitest. Olen punane ja l√§hen pastaga h√§sti l√§bi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid mind pizzale panna"},{"text":"Olen kaste"},{"text":"Sibulaid k√ºpsetatakse minuga tihti"}],"options":[{"label":"Tomatikaste","isCorrect":true},{"label":"Sinep","isCorrect":false},{"label":"Ket≈°up","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFC0392B","category":"food","icon":"üçÖ"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen kollane ja valmistatud maisist. Sa v√µid mind masinasse poppida, et teha maitsev suupiste. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind kinos s√º√ºa"},{"text":"Alustan kernelina"},{"text":"‚Üë Mul on vaja soojust, et muutuda suupisteks"}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Mais munarakul","isCorrect":false},{"label":"Maisileib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF1C40F","category":"food","icon":"üçø"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen udupeene nahaga vili. Olen seest roheline ja mul on pisikesed mustad seemned. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sama nimi kui Uus-Meremaalt p√§rit linnul"},{"text":"V√µid mind lusikaga v√§lja k√ºhveldada"},{"text":"Kasvatan viinapuudel"}],"options":[{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA9DFBF","category":"food","icon":"ü•ù"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen leivat√º√ºp, mille keskel on auk. Mind keedetakse enne k√ºpsetamist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti hommikus√∂√∂giks"},{"text":"Enne ahju minekut k√§in vannis"},{"text":"V√µid mulle toorjuustu peale panna"}],"options":[{"label":"R√∂st","isCorrect":false},{"label":"Bagel","isCorrect":true},{"label":"Muffin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD35400","category":"food","icon":"ü•Ø"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja mulle meeldib roomata. Ma v√µin olla punane v√µi must ja m√µnikord varastada su piknikult puru. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Mulle meeldib piknikke k√ºlastada."},{"text":"Teen s√µpradega koost√∂√∂d, et asju kaasas kanda."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mul on tiivad ja lendan √ºmber lillede. Mulle meeldib mett teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldivad magusad asjad."},{"text":"Ma sumin."},{"text":"Elan tarus."}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mul on laigud seljas ja olen punane v√µi kollane. Lapsed arvavad, et mul on v√§ga vedanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune."},{"text":"Elan aias."},{"text":"Mul on t√§pid."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Ma h√µljun l√§bi √µhu v√§rviliste tiibadega. Esimesena olin r√∂√∂vik. Mis ma n√º√ºd olen?","hints":[{"text":"Kunagi roomasin."},{"text":"Mulle meeldivad lilled."},{"text":"Ô∏è Lendan pehmelt"}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Teen kleepuva veebi, et oma toitu p√º√ºda. M√µned inimesed kardavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on palju jalgu."},{"text":"Ô∏è Riputan tagurpidi."},{"text":"Teen oma kodu."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja olen roheline. Teen siristavat h√§√§lt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."},{"text":"Elan rohus."},{"text":"Laulan laulu."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Konn","isCorrect":false},{"label":"Sisalik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Helendan pimedas. √ñ√∂siti v√µib mind n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√ºttin."},{"text":"Tulen v√§lja alles siis, kui on pime."},{"text":"Minu valgus aitab sul n√§ha."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Elan maa sees ja liigutan pinnast ringi. M√µnikord s√∂√∂vad linnud mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pikk ja peenike."},{"text":"Aitan taimedel kasvada."},{"text":"Lindudele meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Ma v√µin sind n√µelata ja ma elan oma perega pesas. Olen must ja kollane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vihastan, kui sa mu kodu segad."},{"text":"Teen sumisevat h√§√§lt."},{"text":"Minu pere elab paberkodus."}],"options":[{"label":"Wasp","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"S√∂√∂n puitu ja elan puude sees. Vahel v√µin ma maju kahjustada! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib seda s√º√ºa."},{"text":"Ma v√µin su kodus auke teha."},{"text":"N√§en v√§lja sarnane sipelgatega aga s√∂√∂n puitu."}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}